# CSS高级

### 第一课、精灵图（整合图）

（1）作用：为了减少图片占的大小，我们会把图片切分成若干个小图片模块展示网页上，但是当我打开网站时，那么他的请求次数此时会变多，那么现在就需要用到精灵技术，所谓的这个技术只不过将若干个网页请求的内容合并成一个大图片，当我进行请求时，我只需要返回这张大图片即可，节省了客户端的请求次数，大大减少服务器的压力。

（2）使用：即通过移动background-position位置操作将图片到盒子里面即可

### 第二课、字体图标（iconmoon）

（1）产生：由于精灵图的图片都是固定的并且每一次修改都是比较麻烦的

注意点：**字体图标本质上修改的还是字体的大小**

（2）使用icon-moon图标

1、将下载文件解压并把font文件夹放到html同文件夹下

2、使用格式进行引用

注意：

1）**引入所有自定义图标的文件**

2）需要**link style.css文件**

3）标签上**输入类名【icon-xxx】**，不用占位，不用@font-face{}

（3）图标的追加

1）登录 [iconmoon](https://icomoon.io/) 选择 app 

2）将之前的json文件选中再添加新的图标

3）下载

### 第三课、CSS三角

1）原理：盒子每一边的边框都是梯形的，盒子大小为0时，梯形上底(边框内边)也为0，所以两边会合并成三角形。

2）使用：只需要设置宽高为0的div,在设置其边框中的三边为透明，一边有颜色即可

![image-20230417195203589](CSS%E9%AB%98%E7%BA%A7.assets/image-20230417195203589.png)

### 第四课、CSS用户界面样式

1、含义：更改用户操作的样式，以提升用户体验

2、用户界面样式：	

#### 1）更改用户鼠标样式

​	（1）格式： 标签 {cursor:样式}

​	（2）作用：设置或检索对象上移动鼠标采用何种形状
​	（3）属性值

![image-20230417195913044](CSS%E9%AB%98%E7%BA%A7.assets/image-20230417195913044.png)

#### 2）去除表单轮廓与防止文本域拖曳	

一、去除表单轮廓

（1）格式：表单标签{outline:none/0}

（2）作用：去除光标定位到表单时出现边框轮廓

二、防止文本域拖曳

（1）格式：文本域标签{resize:none}

（2）作用：去除文本域拖曳

####  3）元素垂直居中

（1）作用：常用于表单（行内）、图片、文字垂直居中，但**只能对行内元素和行内块元素有效**

（2）格式：选择器{vertical-align:值}

（3）值域：

![image-20230418154620130](CSS%E9%AB%98%E7%BA%A7.assets/image-20230418154620130.png)

扩展：顶线、中线、基线、底线

![image-20230418154838797](CSS%E9%AB%98%E7%BA%A7.assets/image-20230418154838797.png)

下面概念有图得出

底线是指上图中j多出来的那个地方

基线是指上图中所有的文字处于一个水平线上

中线是指上图中所有文字最中间的位置

顶线是指上图中所有文字最顶部的位置

其实就是调整图片中的样式和文字之间的垂直对齐

**注意：设置此属性必须将内容放在需要让文本和谁对其的参考那一方的盒子上才可以**，在图片进行设计的时候会发现图片底部留有空白缝隙，那是由于留给图片的文本的，那么去除图片底部的空隙，那么只需要设置vertical-align设置成除了基线对齐之外其他的对齐即可

### 第三课、文字溢出显示

#### 1）单行文字

（1）设置white-space设置不换行(默认是换行）

补充：

white-space:值 是否换行 

值==>normal 设置换行

值==>nowrap设置不换行

（2）设置溢出隐藏

（3）设置文字溢出格式设置省略 text-overflow:ellipsis

格式：

```css
white-space:noswap;
overflow:hidden;
text-overflow:ellipsis
```



#### 2）多行文字

只需设置溢出隐藏和文字溢出样式以及设置webkit内核里面的参数即可

格式：

```css
display:-webkit-box /*将盒子模型转化为弹性盒子模型*/
-webkit-line-clamp:设置数值/*设置第几行后面的文本忽略不显示*/
-webkit-box-orient:vertical/*设置webkit-box盒子里面的内容垂直居中*/
overflow:hidden;/*溢出隐藏*/
text-overflow：ellipsis/*设置文本溢出部分显示省略号*/
```

